【記協聲明】嚴厲譴責示威者惡意針對記者

今日下午在添馬公園的支持警察集會活動中，多名前線攝影記者受到集會人士辱罵、遮擋鏡頭、潑水、吐口水、扔泥土和恐嚇等方式滋擾，香港攝影記者協會及香港記者協會嚴厲譴責事件，有關行為極具惡意而且針對記者，嚴重危害記者安全，損害新聞自由，削弱公眾知情權。

立場新聞一名實習記者在立法會示威區被集會人士辱罵「做雞」，該記者已多次表明記者身份，集會人士仍繼續辱罵，更向在場其他記者挑釁，及後更有一名示威者向現場記者吐口水，然後匆忙逃去。

壹週刊一名記者在立法會示威區採訪時，亦遇到集會人士挑釁「出嚟隻揪」，又被集會人士用雨傘作勢襲擊及用水潑向鏡頭。有線新聞的採訪車亦被集會人士插上中國國旗。

現場的前線記者採訪期間，都戴上記者證，更有記者已穿上印有「press」字眼的反光背心，惟集會人士仍然針對記者辱罵及挑釁，行為極具惡意。

集會人士的行為危害記者安全，踐踏新聞行業的專業，本會嚴厲譴責，促請集會人士冷靜，尊重前線新聞工作者，以發揮新聞第四權作用。

香港攝影記者協會
香港記者協會
2019年6月30日

cctvb 有冇發聲明

成班奇行種以為有相機就敵人

有冇派記者拍攝去都成問題

佢地識撚睇英文咩，淨係收錢打人

CCTVB d員工可能去左撐警遊行